% ============================================================
%  11_bibliographie.tex  –  Bibliographie et Webographie
% ============================================================
\chapter*{Bibliographie et Webographie}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Bibliographie et Webographie}
\markboth{Bibliographie et Webographie}{Bibliographie et Webographie}

\section*{Documentation Technique Officielle}

\begin{itemize}
  \item Microsoft. \textit{ASP.NET Core 8 Documentation}.
        \url{https://docs.microsoft.com/aspnet/core}
  \item Anthropic. \textit{Claude API Documentation}.
        \url{https://docs.anthropic.com}
  \item Groq. \textit{Groq API Documentation}.
        \url{https://console.groq.com/docs}
  \item PostgreSQL Global Development Group. \textit{PostgreSQL 15 Documentation}.
        \url{https://www.postgresql.org/docs/15/}
  \item React Development Team. \textit{React 18 Documentation}.
        \url{https://react.dev}
  \item Microsoft. \textit{Entity Framework Core 8 Documentation}.
        \url{https://learn.microsoft.com/ef/core}
  \item QuestPDF Team. \textit{QuestPDF Documentation}.
        \url{https://www.questpdf.com/documentation}
  \item Microsoft Azure. \textit{Azure Blob Storage Documentation}.
        \url{https://docs.microsoft.com/azure/storage/blobs}
\end{itemize}

\section*{Ouvrages de Référence}

\begin{itemize}
  \item Fowler, M. (2018). \textit{Patterns of Enterprise Application Architecture}.
        Addison-Wesley.
  \item Freeman, A. (2022). \textit{Pro ASP.NET Core 6}. Apress.
  \item Wieruch, R. (2022). \textit{The Road to React}. Self-published.
  \item Schwaber, K. \& Sutherland, J. (2020). \textit{The Scrum Guide}.
        \url{https://www.scrum.org}
\end{itemize}

\section*{Sites Web}

\begin{itemize}
  \item Whitecape Technologies. \url{https://www.whitecapetech.com}
  \item JSON Web Tokens. \url{https://jwt.io}
  \item PlantUML. \url{https://plantuml.com}
  \item Swagger / OpenAPI. \url{https://swagger.io}
  \item Stack Overflow. \url{https://stackoverflow.com}
\end{itemize}
